{
  "short_name": "Wieldy",
  "name": "Wieldy- Admin Dashboard",
  "icons": [
    {
      "src": "favicon.ico",
      "sizes": "64x64 32x32 24x24 16x16",
      "type": "image/x-icon"
    }
  ],
  "start_url": "./index.html",
  "display": "standalone",
  "theme_color": "#000000",
  "background_color": "#ffffff",
  "blogs": [
    {
      "title": "#estereal în 2020",
      "excerpt": "După ce am finalizat versiunea pilot a proiectului, ne propunem următoarele obiective pentru ediția de anul viitor! Echipă Extindem echipa internă a proiectului, crescând numărul de membri cu roluri bine definite, asigurând diversitatea la capitole precum gen, vârsta și opțiuni de studiu. Metodologie Vom consulta experți în sociologie și în științele educației atât din mediul",
      "category": "Announcements",
      "creationDate": "07/06/2019",
      "imageSrc": "https://i0.wp.com/estereal.ro/wp-content/uploads/2019/01/3nou.jpg?resize=250%2C250&ssl=1",
      "content": "Dup\u0103 ce am finalizat versiunea pilot a proiectului, ne propunem urm\u0103toarele obiective pentru edi\u021Bia de anul viitor!\r\n\r\n# Echip\u0103\r\n\r\n-   Extindem echipa intern\u0103 a proiectului, cresc\u00E2nd num\u0103rul de membri cu roluri bine definite, asigur\u00E2nd  **diversitatea**  la capitole precum gen, v\u00E2rsta \u0219i op\u021Biuni de studiu.\r\n\r\n# Metodologie\r\n\r\n-   Vom consulta  **exper\u021Bi \u00EEn sociologie \u0219i \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei** at\u00E2t din mediul academic, c\u00E2t si din societatea civil\u0103, pentru a defini profesional metodologia Registrului Educa\u021Bional Alternativ pentru Edi\u021Bia 2020, valid\u00E2nd ipoteza ce st\u0103 la baza ini\u021Biativei \u0219i maximiz\u00E2nd relevan\u021Ba rezultatelor ob\u021Binute.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai actorilor din \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**, mul\u021Bi dintre ei fiind beneficiari direc\u021Bi ai proiectului, pentru a maximiza utilitatea platformei prin expunerea celor mai relevante informa\u021Bii.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai minorit\u0103\u021Bilor**  ce interac\u021Bioneaz\u0103 cu sistemul educa\u021Bional, categorii defavorizate din punct de vedere financiar \u0219i geografic, dar \u0219i grupuri vulnerabile din considerente de etnie, orientare sexual\u0103, gen \u0219i confesiune, pentru a crea o platform\u0103 ce ofer\u0103 informa\u021Bii de interes pentru c\u00E2t mai mul\u021Bi utilizatori.\r\n-   Vom explora indicatori ai sistemului de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt propu\u0219i de institu\u021Bii precum UNICEF, UNESCO \u0219i altele, pentru a cultiva direc\u021Bii comune.\r\n\r\n# Date\r\n\r\n-   Vom aduce sub acela\u0219i acoperi\u0219 date de interes public de la numeroase institu\u021Bii oficiale, complement\u00E2nd astfel recenziile subiective colectate prin formularul propriu \u0219i cre\u00E2nd cea mai mare colec\u021Bie de date deschise despre \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul liceal din Rom\u00E2nia.\r\n-   Vom folosi  **Sistemul Informatic Integrat al \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntului din Rom\u00E2nia**  pentru a ob\u021Bine date riguroase despre resurse, facilit\u0103\u021Bi \u0219i forma\u021Biuni de studiu din toate liceele din \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom accesa bazele de date publice ale  **Institutului Na\u021Bional de Statistic\u0103**  pentru informa\u021Bii referitoare la popula\u021Bia \u0219colar\u0103, personalul didactic \u0219i infrastructura de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt.\r\n-   Vom utiliza datele bogate str\u00E2nse de  **Agen\u021Bia Rom\u00E2n\u0103 de Asigurare a Calit\u0103\u021Bii \u00EEn \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul Preuniversitar**  ce acoper\u0103 de la diversitate etnic\u0103 \u0219i buget p\u00E2n\u0103 la absenteism \u0219i medii de la clas\u0103.\r\n-   Vom folosi platformele  **Ministerului Educa\u021Biei Na\u021Bionale**  dedicate examenelor na\u021Bionale pentru a ob\u021Bine date actualizate cu privire la performan\u021Ba \u0219colar\u0103.\r\n-   Vom accesa datele publice ale  **Ministerului Justi\u021Biei**  ce cuprind informa\u021Bii referitoare la respectarea legii \u00EEn institu\u021Biile publice din Rom\u00E2nia.\r\n\r\n# Impact\r\n\r\n-   Prin noua edi\u021Bie a platformei ne propunem s\u0103 ajut\u0103m c\u00E2t mai multe categorii de actori din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt la nivel na\u021Bional.\r\n-   Vom ajuta  **sute de mii de elevi \u0219i viitori elevi**  \u00EEn alegerea op\u021Biunilor de studiu.\r\n-   Vom facilita deciziile de repartizare a **mii de profesori \u0219i viitori profesori**  din \u00EEntreaga \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom oferi date de interes pentru  **sociologi \u0219i speciali\u0219ti \u00EEn educa\u021Bie**, ce vor putea fi folosite ulterior \u00EEn studii inovative \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei.\r\n-   Vom ajuta  **mii de institu\u021Bii de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**  din Rom\u00E2nia s\u0103 \u00EE\u0219i prioritizeze obiectivele interne \u0219i s\u0103 \u00EE\u0219i \u00EEmbun\u0103t\u0103\u021Beasc\u0103 performan\u021Ba general\u0103, oferind totodat\u0103 un mijloc de a spori competitivitatea constructiv\u0103.\r\n-   Vom ajuta  **factorii decizionali**  din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt, asigur\u00E2nd un instrument independent de m\u0103sur\u0103 a unor indici semnificativi, confirm\u00E2nd astfel anumite date critice.\r\n\r\nFii al\u0103turi de noi pentru un sistem de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt transparent \u00EEn care to\u021Bi cei implica\u021Bi se pot exprima!# Echip\u0103\r\n\r\n-   Extindem echipa intern\u0103 a proiectului, cresc\u00E2nd num\u0103rul de membri cu roluri bine definite, asigur\u00E2nd  **diversitatea**  la capitole precum gen, v\u00E2rsta \u0219i op\u021Biuni de studiu.\r\n\r\n# Metodologie\r\n\r\n-   Vom consulta  **exper\u021Bi \u00EEn sociologie \u0219i \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei** at\u00E2t din mediul academic, c\u00E2t si din societatea civil\u0103, pentru a defini profesional metodologia Registrului Educa\u021Bional Alternativ pentru Edi\u021Bia 2020, valid\u00E2nd ipoteza ce st\u0103 la baza ini\u021Biativei \u0219i maximiz\u00E2nd relevan\u021Ba rezultatelor ob\u021Binute.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai actorilor din \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**, mul\u021Bi dintre ei fiind beneficiari direc\u021Bi ai proiectului, pentru a maximiza utilitatea platformei prin expunerea celor mai relevante informa\u021Bii.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai minorit\u0103\u021Bilor**  ce interac\u021Bioneaz\u0103 cu sistemul educa\u021Bional, categorii defavorizate din punct de vedere financiar \u0219i geografic, dar \u0219i grupuri vulnerabile din considerente de etnie, orientare sexual\u0103, gen \u0219i confesiune, pentru a crea o platform\u0103 ce ofer\u0103 informa\u021Bii de interes pentru c\u00E2t mai mul\u021Bi utilizatori.\r\n-   Vom explora indicatori ai sistemului de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt propu\u0219i de institu\u021Bii precum UNICEF, UNESCO \u0219i altele, pentru a cultiva direc\u021Bii comune.\r\n\r\n# Date\r\n\r\n-   Vom aduce sub acela\u0219i acoperi\u0219 date de interes public de la numeroase institu\u021Bii oficiale, complement\u00E2nd astfel recenziile subiective colectate prin formularul propriu \u0219i cre\u00E2nd cea mai mare colec\u021Bie de date deschise despre \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul liceal din Rom\u00E2nia.\r\n-   Vom folosi  **Sistemul Informatic Integrat al \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntului din Rom\u00E2nia**  pentru a ob\u021Bine date riguroase despre resurse, facilit\u0103\u021Bi \u0219i forma\u021Biuni de studiu din toate liceele din \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom accesa bazele de date publice ale  **Institutului Na\u021Bional de Statistic\u0103**  pentru informa\u021Bii referitoare la popula\u021Bia \u0219colar\u0103, personalul didactic \u0219i infrastructura de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt.\r\n-   Vom utiliza datele bogate str\u00E2nse de  **Agen\u021Bia Rom\u00E2n\u0103 de Asigurare a Calit\u0103\u021Bii \u00EEn \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul Preuniversitar**  ce acoper\u0103 de la diversitate etnic\u0103 \u0219i buget p\u00E2n\u0103 la absenteism \u0219i medii de la clas\u0103.\r\n-   Vom folosi platformele  **Ministerului Educa\u021Biei Na\u021Bionale**  dedicate examenelor na\u021Bionale pentru a ob\u021Bine date actualizate cu privire la performan\u021Ba \u0219colar\u0103.\r\n-   Vom accesa datele publice ale  **Ministerului Justi\u021Biei**  ce cuprind informa\u021Bii referitoare la respectarea legii \u00EEn institu\u021Biile publice din Rom\u00E2nia.\r\n\r\n# Impact\r\n\r\n-   Prin noua edi\u021Bie a platformei ne propunem s\u0103 ajut\u0103m c\u00E2t mai multe categorii de actori din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt la nivel na\u021Bional.\r\n-   Vom ajuta  **sute de mii de elevi \u0219i viitori elevi**  \u00EEn alegerea op\u021Biunilor de studiu.\r\n-   Vom facilita deciziile de repartizare a **mii de profesori \u0219i viitori profesori**  din \u00EEntreaga \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom oferi date de interes pentru  **sociologi \u0219i speciali\u0219ti \u00EEn educa\u021Bie**, ce vor putea fi folosite ulterior \u00EEn studii inovative \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei.\r\n-   Vom ajuta  **mii de institu\u021Bii de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**  din Rom\u00E2nia s\u0103 \u00EE\u0219i prioritizeze obiectivele interne \u0219i s\u0103 \u00EE\u0219i \u00EEmbun\u0103t\u0103\u021Beasc\u0103 performan\u021Ba general\u0103, oferind totodat\u0103 un mijloc de a spori competitivitatea constructiv\u0103.\r\n-   Vom ajuta  **factorii decizionali**  din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt, asigur\u00E2nd un instrument independent de m\u0103sur\u0103 a unor indici semnificativi, confirm\u00E2nd astfel anumite date critice.\r\n\r\nFii al\u0103turi de noi pentru un sistem de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt transparent \u00EEn care to\u021Bi cei implica\u021Bi se pot exprima!# Echip\u0103\r\n\r\n-   Extindem echipa intern\u0103 a proiectului, cresc\u00E2nd num\u0103rul de membri cu roluri bine definite, asigur\u00E2nd  **diversitatea**  la capitole precum gen, v\u00E2rsta \u0219i op\u021Biuni de studiu.\r\n\r\n# Metodologie\r\n\r\n-   Vom consulta  **exper\u021Bi \u00EEn sociologie \u0219i \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei** at\u00E2t din mediul academic, c\u00E2t si din societatea civil\u0103, pentru a defini profesional metodologia Registrului Educa\u021Bional Alternativ pentru Edi\u021Bia 2020, valid\u00E2nd ipoteza ce st\u0103 la baza ini\u021Biativei \u0219i maximiz\u00E2nd relevan\u021Ba rezultatelor ob\u021Binute.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai actorilor din \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**, mul\u021Bi dintre ei fiind beneficiari direc\u021Bi ai proiectului, pentru a maximiza utilitatea platformei prin expunerea celor mai relevante informa\u021Bii.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai minorit\u0103\u021Bilor**  ce interac\u021Bioneaz\u0103 cu sistemul educa\u021Bional, categorii defavorizate din punct de vedere financiar \u0219i geografic, dar \u0219i grupuri vulnerabile din considerente de etnie, orientare sexual\u0103, gen \u0219i confesiune, pentru a crea o platform\u0103 ce ofer\u0103 informa\u021Bii de interes pentru c\u00E2t mai mul\u021Bi utilizatori.\r\n-   Vom explora indicatori ai sistemului de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt propu\u0219i de institu\u021Bii precum UNICEF, UNESCO \u0219i altele, pentru a cultiva direc\u021Bii comune.\r\n\r\n# Date\r\n\r\n-   Vom aduce sub acela\u0219i acoperi\u0219 date de interes public de la numeroase institu\u021Bii oficiale, complement\u00E2nd astfel recenziile subiective colectate prin formularul propriu \u0219i cre\u00E2nd cea mai mare colec\u021Bie de date deschise despre \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul liceal din Rom\u00E2nia.\r\n-   Vom folosi  **Sistemul Informatic Integrat al \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntului din Rom\u00E2nia**  pentru a ob\u021Bine date riguroase despre resurse, facilit\u0103\u021Bi \u0219i forma\u021Biuni de studiu din toate liceele din \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom accesa bazele de date publice ale  **Institutului Na\u021Bional de Statistic\u0103**  pentru informa\u021Bii referitoare la popula\u021Bia \u0219colar\u0103, personalul didactic \u0219i infrastructura de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt.\r\n-   Vom utiliza datele bogate str\u00E2nse de  **Agen\u021Bia Rom\u00E2n\u0103 de Asigurare a Calit\u0103\u021Bii \u00EEn \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul Preuniversitar**  ce acoper\u0103 de la diversitate etnic\u0103 \u0219i buget p\u00E2n\u0103 la absenteism \u0219i medii de la clas\u0103.\r\n-   Vom folosi platformele  **Ministerului Educa\u021Biei Na\u021Bionale**  dedicate examenelor na\u021Bionale pentru a ob\u021Bine date actualizate cu privire la performan\u021Ba \u0219colar\u0103.\r\n-   Vom accesa datele publice ale  **Ministerului Justi\u021Biei**  ce cuprind informa\u021Bii referitoare la respectarea legii \u00EEn institu\u021Biile publice din Rom\u00E2nia.\r\n\r\n# Impact\r\n\r\n-   Prin noua edi\u021Bie a platformei ne propunem s\u0103 ajut\u0103m c\u00E2t mai multe categorii de actori din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt la nivel na\u021Bional.\r\n-   Vom ajuta  **sute de mii de elevi \u0219i viitori elevi**  \u00EEn alegerea op\u021Biunilor de studiu.\r\n-   Vom facilita deciziile de repartizare a **mii de profesori \u0219i viitori profesori**  din \u00EEntreaga \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom oferi date de interes pentru  **sociologi \u0219i speciali\u0219ti \u00EEn educa\u021Bie**, ce vor putea fi folosite ulterior \u00EEn studii inovative \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei.\r\n-   Vom ajuta  **mii de institu\u021Bii de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**  din Rom\u00E2nia s\u0103 \u00EE\u0219i prioritizeze obiectivele interne \u0219i s\u0103 \u00EE\u0219i \u00EEmbun\u0103t\u0103\u021Beasc\u0103 performan\u021Ba general\u0103, oferind totodat\u0103 un mijloc de a spori competitivitatea constructiv\u0103.\r\n-   Vom ajuta  **factorii decizionali**  din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt, asigur\u00E2nd un instrument independent de m\u0103sur\u0103 a unor indici semnificativi, confirm\u00E2nd astfel anumite date critice.\r\n\r\nFii al\u0103turi de noi pentru un sistem de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt transparent \u00EEn care to\u021Bi cei implica\u021Bi se pot exprima!# Echip\u0103\r\n\r\n-   Extindem echipa intern\u0103 a proiectului, cresc\u00E2nd num\u0103rul de membri cu roluri bine definite, asigur\u00E2nd  **diversitatea**  la capitole precum gen, v\u00E2rsta \u0219i op\u021Biuni de studiu.\r\n\r\n# Metodologie\r\n\r\n-   Vom consulta  **exper\u021Bi \u00EEn sociologie \u0219i \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei** at\u00E2t din mediul academic, c\u00E2t si din societatea civil\u0103, pentru a defini profesional metodologia Registrului Educa\u021Bional Alternativ pentru Edi\u021Bia 2020, valid\u00E2nd ipoteza ce st\u0103 la baza ini\u021Biativei \u0219i maximiz\u00E2nd relevan\u021Ba rezultatelor ob\u021Binute.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai actorilor din \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**, mul\u021Bi dintre ei fiind beneficiari direc\u021Bi ai proiectului, pentru a maximiza utilitatea platformei prin expunerea celor mai relevante informa\u021Bii.\r\n-   Vom consulta  **reprezentan\u021Bi ai minorit\u0103\u021Bilor**  ce interac\u021Bioneaz\u0103 cu sistemul educa\u021Bional, categorii defavorizate din punct de vedere financiar \u0219i geografic, dar \u0219i grupuri vulnerabile din considerente de etnie, orientare sexual\u0103, gen \u0219i confesiune, pentru a crea o platform\u0103 ce ofer\u0103 informa\u021Bii de interes pentru c\u00E2t mai mul\u021Bi utilizatori.\r\n-   Vom explora indicatori ai sistemului de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt propu\u0219i de institu\u021Bii precum UNICEF, UNESCO \u0219i altele, pentru a cultiva direc\u021Bii comune.\r\n\r\n# Date\r\n\r\n-   Vom aduce sub acela\u0219i acoperi\u0219 date de interes public de la numeroase institu\u021Bii oficiale, complement\u00E2nd astfel recenziile subiective colectate prin formularul propriu \u0219i cre\u00E2nd cea mai mare colec\u021Bie de date deschise despre \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul liceal din Rom\u00E2nia.\r\n-   Vom folosi  **Sistemul Informatic Integrat al \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntului din Rom\u00E2nia**  pentru a ob\u021Bine date riguroase despre resurse, facilit\u0103\u021Bi \u0219i forma\u021Biuni de studiu din toate liceele din \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom accesa bazele de date publice ale  **Institutului Na\u021Bional de Statistic\u0103**  pentru informa\u021Bii referitoare la popula\u021Bia \u0219colar\u0103, personalul didactic \u0219i infrastructura de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt.\r\n-   Vom utiliza datele bogate str\u00E2nse de  **Agen\u021Bia Rom\u00E2n\u0103 de Asigurare a Calit\u0103\u021Bii \u00EEn \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul Preuniversitar**  ce acoper\u0103 de la diversitate etnic\u0103 \u0219i buget p\u00E2n\u0103 la absenteism \u0219i medii de la clas\u0103.\r\n-   Vom folosi platformele  **Ministerului Educa\u021Biei Na\u021Bionale**  dedicate examenelor na\u021Bionale pentru a ob\u021Bine date actualizate cu privire la performan\u021Ba \u0219colar\u0103.\r\n-   Vom accesa datele publice ale  **Ministerului Justi\u021Biei**  ce cuprind informa\u021Bii referitoare la respectarea legii \u00EEn institu\u021Biile publice din Rom\u00E2nia.\r\n\r\n# Impact\r\n\r\n-   Prin noua edi\u021Bie a platformei ne propunem s\u0103 ajut\u0103m c\u00E2t mai multe categorii de actori din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt la nivel na\u021Bional.\r\n-   Vom ajuta  **sute de mii de elevi \u0219i viitori elevi**  \u00EEn alegerea op\u021Biunilor de studiu.\r\n-   Vom facilita deciziile de repartizare a **mii de profesori \u0219i viitori profesori**  din \u00EEntreaga \u021Bar\u0103.\r\n-   Vom oferi date de interes pentru  **sociologi \u0219i speciali\u0219ti \u00EEn educa\u021Bie**, ce vor putea fi folosite ulterior \u00EEn studii inovative \u00EEn \u0219tiin\u021Bele educa\u021Biei.\r\n-   Vom ajuta  **mii de institu\u021Bii de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt**  din Rom\u00E2nia s\u0103 \u00EE\u0219i prioritizeze obiectivele interne \u0219i s\u0103 \u00EE\u0219i \u00EEmbun\u0103t\u0103\u021Beasc\u0103 performan\u021Ba general\u0103, oferind totodat\u0103 un mijloc de a spori competitivitatea constructiv\u0103.\r\n-   Vom ajuta  **factorii decizionali**  din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt, asigur\u00E2nd un instrument independent de m\u0103sur\u0103 a unor indici semnificativi, confirm\u00E2nd astfel anumite date critice.\r\n\r\nFii al\u0103turi de noi pentru un sistem de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt transparent \u00EEn care to\u021Bi cei implica\u021Bi se pot exprima",
      "slug": "estereal-2020"
    },
    {
      "title": "Dragi Viitori Boboci",
      "excerpt": "Ești în clasa a VIII-a? Înseamnă că ai de luat niște decizii destul de importante legate de liceul la care vrei să mergi, toate astea într-o perioadă cu examene dificile. Știi ce vrei să faci mai departe? Te-ai gândit cum îți faci lista de opțiuni? Ești sigur că astea sunt opțiunile cele mai potrivite ție?",
      "category": "Misc",
      "creationDate": "13/05/2019",
      "imageSrc": "https://i0.wp.com/estereal.ro/wp-content/uploads/2019/02/priscilla-du-preez-234138-unsplash.jpg?resize=250%2C250&ssl=1",
      "content": "\r\nSalut,\r\n\r\nE\u0219ti \u00EEn clasa a VIII-a? \u00CEnseamn\u0103 c\u0103 ai de luat ni\u0219te decizii destul de importante legate de liceul la care vrei s\u0103 mergi, toate astea \u00EEntr-o perioad\u0103 cu examene dificile.\r\n\r\n\u0218tii ce vrei s\u0103 faci mai departe? Te-ai g\u00E2ndit cum \u00EE\u021Bi faci lista de op\u021Biuni? E\u0219ti sigur c\u0103 astea sunt op\u021Biunile cele mai potrivite \u021Bie?\r\n\r\n# \u0218tim cum e\r\n\r\n\u0218i noi am auzit acelea\u0219i \u00EEntreb\u0103ri acum c\u00E2\u021Biva ani. Pe l\u00E2ng\u0103 preg\u0103tirea de examen, a trebuit s\u0103 ne batem capul cu alegerea liceului, lucru deloc u\u0219or. O parte dintre noi ne bazam pe ce spuneau prietenii \u0219i rudele, \u00EEns\u0103 e greu s\u0103 ob\u021Bii prea multe informa\u021Bii a\u0219a. Majoritatea dintre noi ne-am ghidat doar dup\u0103 ultima medie de intrare. E destul de greu s\u0103 \u00EE\u021Bi dai seama cum sunt profesorii, c\u00E2t de bine e dotat liceul sau ce oportunit\u0103\u021Bi \u00EE\u021Bi ofer\u0103 doar din acel num\u0103r, iar pentru noi acestea ar fi fost ni\u0219te informa\u021Bii foarte utile.\r\n\r\n# Ce ne-am g\u00E2ndit s\u0103 facem\r\n\r\nPentru c\u0103 nu existau informa\u021Bii am\u0103nun\u021Bite despre licee, ne-am g\u00E2ndit s\u0103 le ob\u021Binem. Am f\u0103cut un chestionar prin care le-am oferit liceenilor din Bucure\u0219ti \u0219ansa de a da note propriului liceu la capitole precum Oportunit\u0103\u021Bi, Comunitate, Organizare, Resurse sau Personal, r\u0103spunz\u00E2nd la ni\u0219te \u00EEntreb\u0103ri. Aproape 3000 de elevi de liceu au acceptat provocarea de a \u00EE\u0219i evalua liceul, iar noi am folosit notele date de ei pentru a acorda fiec\u0103rui liceu c\u00E2te o medie la fiecare capitol.\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-270.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/estereal.ro\/comunicat_gala2019\/gala-real-chira_dan_photography-270\/)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-23-1.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/estereal.ro\/boboci\/gala-real-chira_dan_photography-23-2\/)\r\n\r\n# E ca \u00EEntr-un joc\r\n\r\n\u0218tii cum \u00EEn multe jocuri pe calculator exist\u0103 tot felul de eroi cu diferite atribute? Unii poate sunt mai agili \u00EEns\u0103 nu sunt puternici, pe c\u00E2nd unii poate sunt puternici dar nu sunt foarte \u00EEn\u021Belep\u021Bi. Noi ne-am g\u00E2ndit s\u0103 folosim notele date de elevi pentru a oferii fiec\u0103rui liceu c\u00E2te o valoare la fiecare din atributele pe care le-am identificat.\r\n\r\n# Mie ce-mi iese din asta?\r\n\r\nCu rezultatele pe care le-am ob\u021Binut pe baza opiniilor a mii de elevi de liceu, tu po\u021Bi lua o decizie mai informat\u0103 \u00EEn ceea ce prive\u0219te liceul la care vrei s\u0103 \u00EEnve\u021Bi. Po\u021Bi vedea notele pe care le-au primit liceele pe care le ai \u00EEn vedere \u0219i po\u021Bi s\u0103 cite\u0219ti sute de experien\u021Be personale pe  [platforma interactiv\u0103 pe care am creat-o](https:\/\/datastudio.google.com\/embed\/reporting\/173T--mmP1dHY_kHRQyACNWBdHK3V-V52\/page\/yaen). De asemenea, dac\u0103 e\u0219ti mai nehot\u0103r\u00E2t de fel, po\u021Bi s\u0103 arunci o privire pe  [clasamentele pentru fiecare capitol](https:\/\/datastudio.google.com\/embed\/reporting\/173T--mmP1dHY_kHRQyACNWBdHK3V-V52\/page\/Thgn), unde apar toate liceele cu suficiente date.\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-216.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/estereal.ro\/comunicat_gala2019\/gala-real-chira_dan_photography-216\/)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-176.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/estereal.ro\/comunicat_gala2019\/gala-real-chira_dan_photography-176\/)\r\n\r\n# Care-i catch-ul?\r\n\r\nAi intuit bine, acest proiect nu ajut\u0103 doar viitorii boboci. Credem c\u0103 o decizie mai informat\u0103 \u00EEn r\u00E2ndul elevilor din clasa a VIII-a poate ghida \u00EEmbun\u0103t\u0103\u021Birea \u00EEntregului sistem educa\u021Bional insufl\u00E2nd competitivitate constructiv\u0103 \u00EEn r\u00E2ndul institu\u021Biilor de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt. Pe scurt, credem c\u0103 dac\u0103 elevii de a VIII-a aleg licee bine dezvoltate, toate liceele vor sim\u021Bi nevoia s\u0103 se dezvolte.\r\n\r\n# C\u00E2t de fain! Cum v\u0103 pot ajuta?\r\n\r\nNe bucur\u0103m c\u0103 \u00EE\u021Bi place ideea. Cel mai util lucru pe care l-ai putea face pentru noi e s\u0103 trimi\u021Bi acest articol colegilor t\u0103i de clas\u0103 sau p\u0103rin\u021Bilor. Dac\u0103 dore\u0219ti s\u0103 te implici mai mult, te invit\u0103m s\u0103 ne urm\u0103re\u0219ti pe  [Instagram](https:\/\/bit.ly\/real_instagram)  \u0219i  [Facebook](https:\/\/bit.ly\/real_facebook)  ca s\u0103 vezi cum evolueaz\u0103 proiectul.\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-109.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/estereal.ro\/comunicat_gala2019\/gala-real-victooor_n-109\/)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/ambasadori1.jpg?fit=840%2C556&ssl=1)](https:\/\/estereal.ro\/interviu-cu-ambasadorii-real\/ambasadori1\/)\r\n\r\nCu drag,\r\n\r\nEchipa REAL",
      "slug": "dragi-viitori-boboci"
    },
    {
      "title": "Comunicat. REAL premiază cele mai bune licee pe baza opiniilor a mii de elevi, profesori, părinți și absolvenți",
      "excerpt": "Ce este Registrul Educațional Alternativ? Registrul Educațional Alternativ este o platformă prin care liceele sunt evaluate chiar de către elevi, profesori, părinți și absolvenți. Acesta a fost gândit pentru a îi ajuta pe elevii din clasa a VIII-a în alegerea opțiunilor de liceu, dar și pentru a le oferi conducerilor instituțiilor de învățământ un mecanism",
      "category": "Announcements",
      "creationDate": "05/05/2019",
      "imageSrc": "https://i2.wp.com/estereal.ro/wp-content/uploads/2019/05/GALA-REAL-@chira_dan_photography-269.jpg?resize=250%2C250&ssl=1",
      "content": "\r\n## Ce este Registrul Educa\u021Bional Alternativ?\r\n\r\n-   Registrul Educa\u021Bional Alternativ este o platform\u0103 prin care liceele sunt evaluate chiar de c\u0103tre elevi, profesori, p\u0103rin\u021Bi \u0219i absolven\u021Bi.\r\n-   Acesta a fost g\u00E2ndit pentru a \u00EEi ajuta pe elevii din clasa a VIII-a \u00EEn alegerea op\u021Biunilor de liceu, dar \u0219i pentru a le oferi conducerilor institu\u021Biilor de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt un mecanism de autoevaluare, \u00EEncuraj\u00E2nd astfel competitivitatea constructiv\u0103.\r\n-   Proiectul a fost ini\u021Biat \u0219i sus\u021Binut integral de o echip\u0103 de elevi de liceu voluntari \u0219i se bucur\u0103 de colabor\u0103ri cu un num\u0103r de organiza\u021Bii non-guvernamentale,  **Centrul pentru Inovare Public\u0103**  \u0219i  **\u0218coala de Valori**, \u0219i cu un num\u0103r de institu\u021Bii oficiale,  **Consiliul Municipal al Elevilor Bucure\u0219ti**  \u0219i  **Ministerul Educa\u021Biei Na\u021Bionale**.\r\n\r\n## Criterii de evaluare\r\n\r\n-   Consider\u0103m ca  **ultima medie \u0219i promovabilitatea sunt m\u0103sur\u0103tori necesare, dar nu suficiente**, deoarece nu \u00EEnglobeaz\u0103 complet calitatea unei institu\u021Bii de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt. \u00CEn plus, cei doi indicatori tradi\u021Bionali variaz\u0103 implicit \u00EEn func\u021Bie de dificultatea examenului, deci nu pot oferii un suport stabil de m\u0103surare a progresului. De asemenea, ultima medie se bazeaz\u0103 pe elevii din anul precedent, care au fost ghida\u021Bi la r\u00E2ndul lor de elevii din anul precent lor, impregn\u00E2nd o iner\u021Bie ce nu faciliteaz\u0103 dezvoltarea meritocratic\u0103 a institu\u021Biilor de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt.\r\n-   Nu credem \u00EEntr-un clasament absolut al liceelor, deoarece **fiecare caut\u0103 altceva la un liceu**. Am identificat 6 dimensiuni relevante de evaluare a liceelor, bazate pe mediile notelor acordate de responden\u021Bi.\r\n\r\n-   **Oportunit\u0103\u021Bi**: Abordeaz\u0103 gradul de expunere la activit\u0103\u021Bi extra\u0219colare \u0219i sprijinul \u00EEn cultivarea performan\u021Belor academice. Exemplu: Consideri c\u0103 liceul \u00EEn care \u00EEnve\u021Bi \u00EE\u021Bi ofer\u0103 oportunit\u0103\u021Bi de dezvoltare extra\u0219colar\u0103?\r\n-   **Comunitate**: Vizeaz\u0103 aspectele definitorii ale comunit\u0103\u021Bii din unitatea de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt: diversitatea, u\u0219urin\u021Ba integr\u0103rii \u00EEn colectiv, spiritul liceului. Exemplu: C\u00E2t de u\u0219or a fost s\u0103 te integrezi \u00EEn comunitatea din liceul t\u0103u?\r\n-   **Organizare**: Abordeaz\u0103 segmentul de natur\u0103 organizatoric\u0103 al institu\u021Biei: amplasarea \u00EEn ora\u0219, programul cursurilor etc. Exemplu: Consideri c\u0103 liceul t\u0103u este amplasat accesibil \u00EEn ora\u0219?\r\n-   **Personal**: Vizeaz\u0103 evaluarea rela\u021Biei dintre actorii din sistemul de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt, trat\u00E2nd totodat\u0103 eficien\u021Ba \u0219i calitatea actului educa\u021Bional. Exemplu: C\u00E2t de satisf\u0103cut e\u0219ti de rela\u021Bia profesor-elev \u00EEn liceul t\u0103u?\r\n-   **Resurse**: Se refer\u0103 la resursele \u0219i facilit\u0103\u021Bile disponibile \u00EEn incinta institu\u021Biei: laboratoare specializate, bibliotec\u0103, materiale educa\u021Bionale etc. Exemplu: C\u00E2t de satisf\u0103cut e\u0219ti fa\u021B\u0103 de nivelul resurselor \u0219i al facilit\u0103\u021Bilor de care dispune liceul?\r\n-   **Experien\u021B****\u0103**: Vizeaz\u0103 experien\u021Bele personale din cadrul liceului, at\u00E2t pozitive c\u00E2t \u0219i negative, d\u00E2nd o nuan\u021B\u0103 subiectiv\u0103 statisticilor. Exemplu: Descrie o experien\u021B\u0103 pl\u0103cut\u0103 din liceu.\r\n\r\n## Expunere\r\n\r\n-   Aproape  **3000**  de oameni \u0219i-au evaluat liceele prin intermediul formularului ce st\u0103 la baza platformei.\r\n-   Au fost \u00EEnregistrate r\u0103spunsuri la formular \u00EEn peste  **75%**  din liceele din capital\u0103.\r\n-   Aproximativ  **30**  de licee au reu\u0219it s\u0103 treac\u0103 de pragul de completare de 5% \u00EEn r\u00E2ndul elevilor, implementat din motive de relevan\u021B\u0103 statistic\u0103.\r\n\r\n## Rezultate Agregate\r\n\r\n-   Rezultatele de pe platforma REAL sunt bazate pe mediile notelor acordate de mii de elevi, profesori, p\u0103rin\u021Bi \u0219i absolven\u021Bi care \u0219i-au evaluat liceul. Datele au fost colectate printr-un formular online \u0219i reflect\u0103 percep\u021Bia general\u0103 asupra diferitelor aspecte ale institu\u021Biilor de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt.\r\n\r\nOportunit\u0103\u021Bi\r\n\r\n7.34\r\n\r\nComunitate\r\n\r\n7.54\r\n\r\nOrganizare\r\n\r\n8.91\r\n\r\nPersonal\r\n\r\n6.89\r\n\r\nResurse\r\n\r\n7.17\r\n\r\n-   Liceele din Bucure\u0219ti au ob\u021Binut  **\u00EEn medie note de trecere**  la toate cele 5 categorii numerice.\r\n-   Nota cea mai bun\u0103 a fost ob\u021Binut\u0103 la Organizare, iar cea mai slab\u0103 a fost ob\u021Binut\u0103 la Personal.\r\n-   Elevii \u00EE\u0219i descriu liceul astfel: bun, ok, interesant, frumos, minunat, acceptabil, plictisitor, divers, diferit, strict.\r\n-   Elevii descriu comunitatea din liceele lor astfel: prietenoas\u0103, ok, divers\u0103, unit\u0103, primitoare, bun\u0103, familie, super, sociabil\u0103, deschis\u0103.\r\n\r\n### Dorin\u021Ba de schimbare\r\n\r\n\u00CEntreba\u021Bi de motivul pentru care au completat formularul REAL, elevii au r\u0103spuns:\r\n\r\n-   Dorinta mea de a se  **schimba**  ceva in sistemul de invatamant.\r\n-   Vreau sa  **schimb**  ceva la liceul meu\r\n-   M am g\u00E2ndit ca pot  **schimba**  ceva\r\n-   Dorin\u021Ba de a  **schimba**  ceva \u00EEn \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntul liceal din Rom\u00E2nia\r\n-   As vrea sa vad  **schimbari**  in bine si poate formularul \u0103sta ajut\u0103.\r\n-   Dorinta de a se  **schimba**  ceva in educatie, atat pe partea de educare cat si pe cea administrativa.\r\n-   Gandul ca s-ar putea  **schimba**  ceva in liceul meu.\r\n\r\n### **Dorin\u021Ba de exprimare**\r\n\r\n-   Faptul ca vreau ca vocea mea sa fie auzita. Vreau o schimbare. Vreau sa nu mai stau la ore gata-gata sa adorm, ci sa-mi fie drag sa intru in institutia asta.\r\n-   Imi doresc ca viitorii elevi sa isi poata alege mai bine liceul, alegandu-si bine profilul si stiind ce provocari ii vor astepta pe parcursul anilor urmatori.\r\n-   Vreau sa i ajut pe altii sa faca o alegere buna din prima\r\n-   Intrebarile pe care nu le aud des despre parerea mea.\r\n-   Dorin\u021Ba de a discuta despre liceu\r\n-   Speranta ca va conta cumva parerea mea.\r\n-   Speranta ca opiniile nostre vor fi luate in considerare\r\n\r\n### Pia\u021Ba Medita\u021Biilor\r\n\r\n-   Pe baza r\u0103spunsurilor p\u0103rin\u021Bilor, am aflat c\u0103, \u00EEn medie, se aloc\u0103  **119.2 RON**  s\u0103pt\u0103m\u00E2nal pe medita\u021Bii \u00EEn Bucure\u0219ti la liceu.\r\n-   Am combinat aceast\u0103 valoare cu num\u0103rul de elevi de liceu din Bucure\u0219ti, estimat la 67,000, \u0219i cu num\u0103rul aproximativ de s\u0103pt\u0103m\u00E2ni pe an \u00EEn care un elev merge la medita\u021Bii.\r\n-   Astfel, am reu\u0219it s\u0103 estim\u0103m pentru prima dat\u0103 suma total\u0103 de bani care se aloc\u0103 anual \u00EEn Bucure\u0219ti pe medita\u021Bii pentru liceu, la  **~240 mil. RON**.\r\n-   \u00CEn r\u00E2ndul elevilor din clasa a XII-a din Bucure\u0219ti, procentul celor care au cel pu\u021Bin o \u0219edin\u021B\u0103 de medita\u021Bii pe s\u0103pt\u0103m\u00E2n\u0103 se ridic\u0103 la  **84%**.\r\n\r\n### Bullying\r\n\r\n-   **27%**  din elevii de liceu din capital\u0103 chestiona\u021Bi cred c\u0103 bullying-ul este o problem\u0103 \u00EEn liceul lor.\r\n-   Procentul maxim al unui liceu din capitala \u00EEn care elevii cred c\u0103 acest fenomen este o problem\u0103 este de  **69%**.\r\n\r\n## Gala REAL, 4 mai\r\n\r\n-   Evenimentul marcheaz\u0103 sf\u00E2r\u0219itul primei edi\u021Bii a Registrului Educa\u021Bional Alternativ, prin premierea liceelor cu cele mai bune rezultate de pe platform\u0103.\r\n-   **Paul Bricman, Fondator, Registrul Educational Alternativ**, \u201CEste extrem de dificil, aproape imposibil, s\u0103 optimizezi un sistem f\u0103r\u0103 s\u0103 \u00EEl po\u021Bi evalua corespunz\u0103tor, iar noi am \u00EEncercat s\u0103 construim exact acel instrument prin care s\u0103 putem ob\u021Bine imaginea real\u0103 a institu\u021Biilor de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt. \u00CEn acest demers ne-am bazat pe opiniile a mii de elevi, profesori, p\u0103rin\u021Bi \u0219i absolven\u021Bi, cu care vom ajuta viitorii boboci s\u0103 ia decizii mai informate, dar vom facilita \u0219i dezvoltarea institu\u021Biilor de \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt printr-un spirit competitiv constructiv.\u201D\r\n-   **Radu Szekely, Consilier, Ministerul Educatiei Nationale**, \u201C\u00CEn m\u0103sura \u00EEn care \u00EEncepem s\u0103 d\u0103m un rol mai important elevilor \u00EEn evaluarea actului educa\u021Bional care le este destinat, vom ajunge s\u0103 reconstruim \u00EEncrederea care de multe ori lipse\u0219te la nivel social. Ini\u021Biativele de acest gen sunt mai mult dec\u00E2t binevenite \u0219i sunt motivul pentru care MEN, ministrul personal, a vrut s\u0103 \u00EEncurajeze platforma, chiar dac\u0103 este \u2018alternativ\u0103\u2019 sau  _pentru_  c\u0103 este \u2018alternativ\u0103\u2019, \u0219i nu vine din interiorul sistemului, vine de la ni\u0219te tineri.\u201D\r\n-   **Mihai Sturza, Co-Fondator, Registrul Educa\u021Bional Alternativ; Prim Vicepre\u015Fedinte, Consiliului Municipal al Elevilor Bucure\u0219ti**, \u201CAm reu\u0219it s\u0103 punem acest proiect pe picioare cu ajutorul promov\u0103rii Adun\u0103rii Generale a Consiliului Municipal al Elevilor Bucure\u0219ti \u0219i aproape 3000 de oameni au r\u0103spuns la formular, ajut\u00E2ndu-ne s\u0103 ob\u021Binem ni\u0219te informa\u021Bii foarte importante pentru elevii din Bucure\u0219ti.\u201D\r\n-   **Bogdan Vidrascu, Fondator, Registrul Educational Alternativ**, \u201CConcluzia la care am ajuns \u00EEn urma centraliz\u0103rii r\u0103spunsurilor a fost urm\u0103toarea: elevii bucure\u0219teni doresc sa-\u0219i poat\u0103 exprima opiniile, s\u0103 fie auzi\u021Bi \u0219i, mai presus de toate, s\u0103 poat\u0103 aduce o schimbare \u00EEn mediul educa\u021Bional. Prin aceast\u0103 ini\u021Biativ\u0103, dorim s\u0103 le oferim o platform\u0103 prin care ideile lor pot fi ascultate \u0219i luate \u00EEn considerare.\u201D\r\n-   **Ovidiu Voicu, Director executiv, Centrul pentru Inovare Publica**, \u201CAm ales s\u0103 sus\u021Binem acest proiect pentru c\u0103 este despre participare. Este despre faptul c\u0103 atunci c\u00E2nd nu \u00EE\u021Bi place ceva la liceul t\u0103u, nu stai doar s\u0103 te pl\u00E2ngi, ci ai un instrument la dispozi\u021Bie prin care s\u0103 spui c\u0103 ceva e \u00EEn neregul\u0103. \u0218i la fel, ai un instrument la dispozi\u021Bie s\u0103 spui c\u0103 ceva merge bine, pentru c\u0103 atunci c\u00E2nd vrem ca lucrurile s\u0103 mearg\u0103 mai bine nu este suficient s\u0103 critic\u0103m, este foarte important s\u0103 spunem cum am vrea s\u0103 fie, iar cel mai bun exemplu este c\u0103 am vrea s\u0103 fie ca la cel de pe primul loc. Sprijinim foarte tare folosirea de date deschise \u00EEn Rom\u00E2nia \u0219i credem c\u0103 pun\u00E2nd laolalt\u0103 ceea ce MEN are \u00EEn Sistemul Informatic Integrat al \u00CEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2ntului din Rom\u00E2nia \u0219i date care vin din surse alternative, s\u0103 putem s\u0103 afl\u0103m mai multe despre \u0219colile noastre \u0219i s\u0103 putem face o schimbare.\u201D\r\n-   **Andrei Stupu, Brand Manager, \u0218coala de Valori**, \u201CAr trebui s\u0103 fim extrem de m\u00E2ndri \u0219i de bucuro\u0219i de faptul c\u0103 o m\u00E2n\u0103 de liceeni s-au g\u00E2ndit s\u0103 schimbe pu\u021Bin perspectiva \u0219i s\u0103 fac\u0103 un lucru care se dovede\u0219te a fi extrem de folositor \u0219i de util pentru to\u021Bi cei care sunt implica\u021Bi \u00EEn sistemul educa\u021Bional. Cred c\u0103 un discurs moderat \u0219i care s\u0103 adune la aceea\u0219i mas\u0103 oameni implica\u021Bi \u00EEn educa\u021Bie este de fapt forma cea mai viabil\u0103, ceea ce propune \u0219i Registrul Educa\u021Bional Alternativ.\u201D\r\n-   **Miruna Dumitriu, Gazd\u0103 Emisiune, Jurnal pentru Copii**, \u201CCa viitor boboc trebuie s\u0103 recunosc c\u0103 am foarte multe emo\u021Bii. M\u0103 \u00EEnsp\u0103im\u00E2nt\u0103 faptul c\u0103 voi da un examen ce \u00EEmi poate schimba chiar via\u021Ba, \u00EEns\u0103 cel mai fric\u0103 \u00EEmi e de liceul \u00EEn care voi intra pentru c\u0103 acesta reprezint\u0103 calea mea c\u0103tre viitor, de aceea trebuie s\u0103 aleg cu mare aten\u021Bie locul \u00EEn care \u00EEmi voi petrece urm\u0103torii ani. Mi se pare destul de complicat s\u0103 iau decizii a\u0219a importante \u00EEn preajma unui examen, am \u00EEncercat s\u0103 str\u00E2ng c\u00E2t mai multe informa\u021Bii, am \u00EEntrebat prieteni, am \u00EEntrebat colegi, am \u00EEntrebat profesori, voi merge la por\u021Bile deschise, \u00EEns\u0103 consider c\u0103 nu este destul \u0219i am nevoie de mai multe informa\u021Bii din interior, informa\u021Bii pe care aceast\u0103 platform\u0103 mi le ofer\u0103.\u201D\r\n-   **Radu Szekely a transmis un mesaj din partea doamnei ministru**, \u201CMesajul personal este pentru Paul. \u00CEn convorbirea pe care a avut-o cu doamna ministru la telefon, aceasta l-a \u00EEntrebat \u2018\u00CEncotro dup\u0103 liceu?\u2019, iar el a r\u0103spuns \u2018\u00CEnspre str\u0103in\u0103tate\u2019. Doamna ministru a \u00EEncercat s\u0103 \u00EEl conving\u0103 la telefon s\u0103 r\u0103m\u00E2n\u0103 \u00EEn \u021Bar\u0103 pentru c\u0103 ne pare r\u0103u s\u0103 pierdem tineri de calibrul lui. A spus c\u0103 nu g\u0103se\u0219te un program de licen\u021B\u0103 corespunz\u0103tor \u0219i invita\u021Bia doamnei ministru este ca s\u0103pt\u0103m\u00E2nile viitoare s\u0103 vii la minister \u0219i s\u0103 merge\u021Bi \u00EEmpreun\u0103 la care universitate din \u021Bar\u0103 vrei \u0219i s\u0103 \u00EEncerca\u021Bi s\u0103 concepe\u021Bi programul de licen\u021B\u0103 la care s\u0103 fii eventual primul student.\u201D\r\n-   **Paul Bricman, dup\u0103 eveniment**, \u201CMul\u021Bumesc foarte mult pentru invita\u021Bie, diversitatea programelor de licen\u021B\u0103 este \u00EEntr-adev\u0103r foarte important\u0103. Pentru ca tinerii s\u0103 r\u0103m\u00E2n\u0103 \u00EEn \u021Bar\u0103 este nevoie totu\u0219i de un efort coordonat al tuturor actorilor din \u00EEnv\u0103\u021B\u0103m\u00E2nt. M\u0103 bucur \u00EEns\u0103 c\u0103 exist\u0103 dorin\u021Ba de \u00EEmbun\u0103t\u0103\u021Bire a sistemului chiar la v\u00E2rful acestuia.\u201D\r\n\r\n## Liceele C\u00E2\u0219tig\u0103toare\r\n\r\n-   **Oportunit\u0103\u021Bi**\r\n\r\n1.  Colegiul Na\u021Bional Bilingv \u201DGeorge Co\u0219buc\u201D, 8.85\r\n2.  Colegiul Na\u0163ional \u201CGheorghe Laz\u0103r\u201D, 8.82\r\n3.  Colegiul Na\u021Bional \u201DMihai Viteazul\u201D, 8.79\r\n\r\n-   **Resurse**\r\n\r\n1.  Liceul Teoretic Interna\u021Bional de Informatic\u0103 Bucuresti, 8.97\r\n2.  Colegiul Na\u0163ional \u201CI.L.Caragiale\u201D, 8.90\r\n3.  Liceul Teoretic \u201CJean Monnet\u201D, 8.48\r\n\r\n-   **Organizare**\r\n\r\n1.  Colegiul Na\u0163ional \u201CGheorghe Laz\u0103r\u201D, 9.67\r\n2.  Colegiul Na\u0163ional \u201CGheorghe \u015Eincai\u201D, 9.63\r\n3.  Colegiul Na\u0163ional \u201CI.L.Caragiale\u201D, 9.61\r\n\r\n-   **Personal**\r\n\r\n1.  Liceul Teoretic \u201CJean Monnet\u201D, 7.94\r\n2.  Colegiul Na\u0163ional \u201CElena Cuza\u201D, 7.84\r\n3.  Liceul Teoretic \u201CEugen Lovinescu\u201D, 7.65\r\n\r\n-   **Comunitate**\r\n\r\n1.  Colegiul Na\u021Bional Bilingv \u201DGeorge Co\u0219buc\u201D, 8.90\r\n2.  Colegiul Na\u021Bional \u201CMatei Basarab\u201D, 8.42\r\n3.  Colegiul Na\u0163ional \u201CGheorghe \u015Eincai\u201D, 8.27\r\n\r\n## Ambasadori\r\n\r\n-   Ambasadorii sunt cei care promoveaz\u0103 proiectul \u00EEn mediul online \u0219i offline.\r\n-   Ni s-au al\u0103turat peste  **100**  de ambasadori.\r\n-   Zeci dintre ace\u0219tia au reu\u0219it s\u0103 \u00EE\u0219i ridice liceele peste pragul de completare de 5% \u00EEn r\u00E2ndul elevilor, fiind premia\u021Bi la Gala REAL.\r\n\r\n## Platforma\r\n\r\n-   Platforma #estereal, accesibil\u0103 la  [bit.ly\/real_platforma](https:\/\/bit.ly\/real_platforma), con\u021Bine at\u00E2t rezultate agregate, c\u00E2t \u0219i rezultate individuale despre licee\r\n-   De asemenea, am publicat datele brute anonimizate care au stat la baza rezultatelor la  [bit.ly\/real_date](https:\/\/bit.ly\/real_date).\r\n\r\n## Contact\r\n\r\n-   Email:  [contact@estereal.ro](mailto:contact@estereal.ro)\r\n-   Facebook:  [bit.ly\/real_facebook](https:\/\/bit.ly\/real_facebook)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-1.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-1.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-23-e1557737750363.jpg?fit=840%2C546&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-23-e1557737750363.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/ok-center-1.png?fit=840%2C564&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/ok-center-1.png?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-13.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-13.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-40.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-40.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-66.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-66.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-67.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-67.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-82.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-82.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-102.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-102.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-29.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-29.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-120.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-120.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-127.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-127.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-33.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-33.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-143.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-143.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-148.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-148.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-172.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-172.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-176.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-176.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-177.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-177.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-180.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-180.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-194.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-194.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-202.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-202.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-211.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-211.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-216.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-216.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-237.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-237.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-109.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-109.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-219.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-219.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-231.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-231.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-103.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-103.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-262.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-262.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-265.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-265.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-269.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-269.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-270.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-270.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-283.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-283.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-244.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@chira_dan_photography-244.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-113.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-113.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-48.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-48.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-53.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-53.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-62.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-62.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-68.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i2.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-68.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-74.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-74.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-78.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-78.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-83.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-83.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-86.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-86.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-93.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i0.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-93.jpg?ssl=1)\r\n\r\n[![](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-96.jpg?fit=840%2C560&ssl=1)](https:\/\/i1.wp.com\/estereal.ro\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/GALA-REAL-@victooor_n-96.jpg?ssl=1)",
      "slug": "comunicat-gala-2019"
    },
    {
      "title": "Ce este Registrul Educațional Alternativ?",
      "excerpt": "Am povestit despre inițiativă și despre povestea din spatele acesteia la HotNews.",
      "category": "Media",
      "creationDate": "18/02/2019",
      "imageSrc": "https://i2.wp.com/estereal.ro/wp-content/uploads/2019/02/Screenshot-from-2019-02-18-13-00-22.png?resize=250%2C250&ssl=1",
      "content": "Am povestit despre ini\u021Biativ\u0103 \u0219i despre povestea din spatele acesteia la HotNews.\r\n\r\n[![](http:\/\/img.youtube.com\/vi\/azVjvKqxqwg\/0.jpg)](https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=azVjvKqxqwg)",
      "slug": "ce-este-real"
    }
  ]
}
